\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}

\geometry{a4paper, margin=1in}

\title{Andoitz Campo - Curriculum Vitae}
\author{Andoitz Campo}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\begin{center}
    \textbf{Andoitz Campo} \\
    Ingeniero de Datos \\
    648804283 \textbar{} \href{mailto:andoitzcp@gmail.com}{andoitzcp@gmail.com} \textbar{}
    \href{https://linkedin.com/in/andoitz-campo/}{linkedin.com/in/andoitz-campo/} \textbar{}
    \href{https://andoitzcp.xyz}{andoitzcp.xyz} \textbar{}
    \href{https://github.com/andoitzcp}{github.com/andoitzcp}
\end{center}

\section*{INTRODUCCIÓN}
Aficionado a la tecnología que programa en su tiempo libre. Actualmente me dedico al tratamiento del dato, principalmente al desarrollo de queries en SQL para extraer información financiera. Experto en el manejo de lenguajes de scripting para el manejo del dato.

\section*{HABILIDADES TÉCNICAS}
\begin{itemize}[noitemsep]
    \item \textbf{Lenguajes:} C, Python, SQL, R
    \item \textbf{Herramientas de desarrollador:} Git, AWK/SED, GNU Core tools
    \item \textbf{Librerías:} Pandas, Numpy, Tkinter, Selenium, Simpy, Manim
\end{itemize}

\section*{EXPERIENCIA}

\subsection*{Analista Técnico}
\textbf{Feb 2023 - Actualidad} \\
Stratesys - Consultora tecnológica especializada en SAP, Bilbao, España
\begin{itemize}[noitemsep]
    \item Desarrollo y mantenimiento de queries SQL a BDD SAP HANA consumidas en SAP Analytics Cloud (similar a Power BI).
    \item Automatización de la verificación y validación del dato mediante Python.
    \item Desarrollo de herramientas de web scraping usando la librería Selenium de Python.
    \item Desarrollo de herramientas de líneas de comando para automatización de tareas recurrentes.
    \item Tratamiento y extracción de dato en formato texto usando AWK/SED y GNU Core Tools.
    \item Reporting de información financiera en SAC.
\end{itemize}

\subsection*{Técnico de Laboratorio}
\textbf{May 2021 - Ago 2022} \\
Bridgestone, Fabricante de neumáticos, Basauri, España
\begin{itemize}[noitemsep]
    \item Gestión del laboratorio de calidad, análisis de la producción y generación de reportes.
    \item Análisis estadístico de resultados históricos de ensayos.
    \item Cálculo de KPIs y estimaciones de producción.
    \item Automatización del proceso de planificación de ensayos.
\end{itemize}

\subsection*{Becario de Gestión de Calidad}
\textbf{Oct 2020 - Dic 2020} \\
Fluytec, Fabricante de filtros industriales para desalinización del agua, Mungia, España
\begin{itemize}[noitemsep]
    \item Generación de informes y gestión de No Conformidades.
\end{itemize}

\section*{PROYECTOS}

\subsection*{TFG Simulación de Eventos Discretos (DES)}
\textbf{Jul 2022 - Feb 2023} \\
Python, Simpy, Pandas, LaTeX, Git
\begin{itemize}[noitemsep]
    \item Redacté un TFG sobre la optimización del laboratorio donde trabajé en Bridgestone para analizar el impacto de un incremento de la producción en el laboratorio.
    \item Desarrollé un programa de Python que realizaba una Simulación de Eventos Discretos imitando distintos escenarios en el laboratorio.
    \item El TFG publicado recibió el premio del COQIQ a mejor TFG presentado en 2023, 1000€, con una nota de 9,3.
\end{itemize}

\subsection*{SAC Report Scraper}
\textbf{Feb 2024 - Abr 2024} \\
Python, Selenium, Git
\begin{itemize}[noitemsep]
    \item Desarrollé un bot que navegaba más de 30 informes y generaba alrededor de 5000 ejecuciones para generar los documentos de auditorías fiscales para la empresa.
    \item El ahorro fue equivalente a un equipo de 4 personas trabajando durante 3 semanas.
\end{itemize}

\section*{EDUCACIÓN}

\subsection*{UPV/EHU}
\textbf{Leioa, España} \\
Grado en Ingeniería Química, Facultad de Ciencia y Tecnología \\
2015 - 2023

\subsection*{42 Foundation}
\textbf{Urduliz, España} \\
Bootcamp de programación \\
2022 - 2023

\section*{IDIOMAS}
\begin{itemize}[noitemsep]
    \item Euskera: C1
    \item Inglés: C1
\end{itemize}

\section*{DNI}
79171246W

\end{document}
